Para la recolección de los datos oficiales de los tortugarios, el Consejo Nacional de Áreas Protegidas (CONAP) cuenta con dos boletas: la <a href="https://monitor5a8928f3297344b49d06a5ba55ae11fc231056-dev.s3.us-west-2.amazonaws.com/public/web-documents/Boleta+Datos+Mensuales.pdf" target="_blank">Boleta de Datos Mensuales</a> que registra los números de nidos y huevos sembrados y neonatos liberados, así como la <a href="https://monitor5a8928f3297344b49d06a5ba55ae11fc231056-dev.s3.us-west-2.amazonaws.com/public/web-documents/Boleta+Tortugas+Varadas.pdf" target="_blank">Boleta de Tortugas Marinas Varadas</a> donde se anotan las características de las tortugas atrapadas incidentalmente por pescadores o que llegan a la playa, muertas y vivas. Anualmente, el CONAP, con base en estos datos, presenta un informe a la Convención Inter-Americana para la Protección y Conservación de las Tortugas Marinas (CIT).

<span style="color: #9bc682; font-weight: bold;">moniTOR</span> facilita a los encargados de los tortugarios la recolección y el registro de los datos y a CONAP su consolidación y reporte a nivel nacional e internacional. 

A su vez, <span style="color: #9bc682; font-weight: bold;">moniTOR</span> pone los datos de las boletas de la conservación de las tortugas marinas a disposición de la academia y otras partes interesadas para su análisis y permite su descarga en formato Excel y CSV.